---
layout: post
title: 半佛仙人：神圣的存款
categories: 
- [存款, geekplayers.com]
# platform: 公众号
# gzhname: 大白技术控
tags: [半佛仙人, geekplayers.com]
excerpt: 半佛仙人 - Master of Money 神圣的存款 - Vogue四月
---

# 半佛仙人 - Master of Money 神圣的存款
转载自 [Vogue*专题**2020**四月号*](https://mini.vogue.com.cn/voguemini/magazine/share_125157df4cec8c60_13526191a9ec6ead.html)

<br>

你存款么？你为什么存款？如果你问一个90后这些问题，可能会得到比以前丰富得多的答案。不同于他们的父母，他们普遍有一个更加殷实的家境，不再需要单纯为婚嫁、买房买车存钱，人生选择更加自由和多元，而消费主义也为他们的金钱观带来了潜移默化的影响。
近两年不稳定的经济状况以及年初疫情导致的收入变化让年轻人的存款话题受到关注。借着这个机会，Vogue Me和这些作为社会“初生牛犊”的年轻人们聊了聊存款之于他们的意义。我们发现，他们对于存款的使用除了实用主义，也多了一份理想主义、浪漫主义：有人因为太喜欢一个城市在那里买了房，有人把做Vlog存的钱全部再投入到创作中，也有人只为了租舒服的房子和有酒喝……存款不再是年轻人的负担，而变成了取悦自己的工具，多了一抹“神圣”的光芒。

![banfo1](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yanglr/images/1589183168_qV1w33.jpg)


![banfo2](https://cdn.jsdelivr.net/gh/yanglr/images/banfo2.jpg)


半佛仙人
## 存款给我“自由发言”的底气

我是在春节时通过“买不起奢侈品就是穷人吗？”这个视频认识半佛仙人的。看完后，我把视频转发给了我那个包包控的闺蜜，“如果一个消费品的价格占到他/她收入的20%，去换取一个虚荣，就属于智商税”，闺蜜看过视频后，立flag说自己再也不买包。

作为知名科技和财经类博主，半佛仙人各平台粉丝总数接近800万，和大部分自媒体人靠着“网红身份”走上致富之路不同的是，他在做自媒体前，已经靠着投资、股票变现，让自己的资产和收入远远超过了市场上99%的网红……

## 赚钱不是一件很容易的事吗？
半佛仙人的父母也是金融行业从业者，年轻时不知道从哪里学来的国外成功学，觉得从小不要给孩子钱，让他自己挣。于是，从小学开始，他去卖报纸、铅笔刀、画册，倒卖干脆面里的水浒卡、Q币和游戏装备。

初中他就开始用父母的账户炒股票；高中他在寄宿学校对面租了房子，卖早点、烤地瓜、卖香烟、文具；因为宿舍晚上没电，放学后他收走同学们的手机备用电池在出租屋里给他们充满电，以此赚得一笔可观的服务费；高中结束时，他就赚够了大学的所有费用。

“大学赚钱就更容易了。”他总结道。每到开学季，他就去老杭州汽车东站（现已拆迁）进100元的被子，以几倍的价格卖给刚入校的学生，“他们甚至连砍价都不砍就直接买了”，他还发展了“代理”，让其他学生一起卖，给他们分红。学生放寒暑假了，他还会帮康师傅、富士康介绍学生去兼职，一个人头500多，双向收费。

半佛仙人一路走来努力赚钱，不太清楚家庭财务状况，却不想，毕业后家里随手就给他在杭州买了房子，轻飘飘地说“反正那时候杭州房价便宜”。

“另外，我老家拆迁了。”他不经意地说。“所以我从来不相信什么成功学和带人致富，很多东西就是运气。我只相信自己动脑子动手去赚。”

## 半佛的反人类存钱法与存储快感
从大学开始，半佛仙人就把自己的支出严格控制在收入的15%以内。大学时因为兄弟出了一些意外情况，他把身上所有的钱都借给了他，可是后来这位兄弟就不还了。为了严格执行这个“15%”，他开始饿肚子，去各个寝室蹭饭，以一种几乎偏执的方式进行85%的“储蓄战”。

半佛仙人把钱用近乎严苛的方式存下来，不是为了读书、结婚、买房子、治病，只是为了得到“数字”越来越大的快感。“存款越多，我做投资的时候，容错率跟我投资的基数就越大，我就可以利滚利，这多有意思啊！”他兴奋地说。

半佛仙人赚得多花得少，大多数衣服来自工厂赠送，他自己只买迪卡侬，因为他认为迪卡侬很多产品出厂价就已经占到售价的近50%，单品利润很低，靠的是规模营业，“买不了吃亏，很多蓝标甚至是赔钱货。”他嫌买快时尚品牌亏，之前做尽职调查，知道它们的成本价可能只有几块钱，“我讨厌吃亏的感觉。”

如今，他的消费已经下降到收入的3%-5%，“ 5%其实并不少，因为基数大，可能是普通人的1000%。我不买奢侈品是因为觉得亏，不是觉得贵，我不需要奢侈品带来的所谓品位溢价，所以我不愿意为这个付费。”

## 那些无法计算性价比的“项目”
创作和婚姻，是他这个经济头脑里的超纲内容。

半佛仙人从小就喜欢写作，他当过网络小说枪手，在论坛里假冒女生回答过感情问题。如今财务自由的他，拥有了创作者最渴望的东西之一——话语权和表达自由。他不怕得罪“利益群体”，“因为大不了不写了，我就换一种方式去过一种有钱却无聊的生活，反正玩儿投资也很好玩儿”。

另一件无法计算的事，是老婆。半佛仙人自己买迪卡侬，却总给他老婆买最贵的衣服。“我老婆穿衣服有对美的附加值需求，我就鼓励她买贵的，只要买回了自己想要的，其实无所谓贵和便宜。”在B站上，他曾发布过“如何用商业思维破解婚姻”，视频中他把婚姻拆得很细，婚姻要什么来匹配，哪些条件来匹配，怎么计算利弊。

“但这些计算的前提永远是没有足够的爱情，没有爱情的时候，钱是最重要的。当你有足够的爱情时，这些都不重要。”
